hea吹波仔11次 女大狀判社服

hea吹波仔11次 女大狀判社服

法庭

林凱依

【本報訊】女大狀酒後超速駕駛被警察截停，警員要求她11次做俗稱「吹波仔」的酒精測試都不成功，發現她測試時無深呼吸。她被控超速及沒有提供呼氣樣本，早前認罪，昨判刑時請求輕判罰款。惟裁判官指單是罰款不能反映嚴重程度，且她有4次超速定額罰款紀錄，故判160小時社會服務令、罰款1,000元、停牌3年及須參加駕駛改進課程。

求情指自己愚蠢

辯方昨求情指當晚35歲被告林凱依用膳時曾飲白酒，10時停止飲酒，接着往辦公，近凌晨12時她以為相隔多時適宜駕駛，是愚蠢及判斷錯誤。她被截停後與警方合作，因案飽受煎熬。裁判官考慮她初犯和沒人受傷，接納感化官建議判處社服令。
案發於今年7月21日凌晨零時，警方在觀塘繞道往沙田方向偵測到林的私家車超速。

警員截停林進行酒精測試，為她測試8次都不成功。警員聞到她有酒氣，警告她再不提供呼氣樣本會被檢控，然後再做3次測試但她仍沒深呼吸，故拘捕她，她警誡下稱已盡力合作。

案件編號：KTCC1969/17
■記者羅日昇、勞東來

Gilt Chambers

冇證據告醉酒駕駛？

咁係咪冇案底？

仆街LIKLN投訴反毛義士濕鳩塞鷗搞到佢俾人bam